# Project Mail Client

### О проекте

Данное приложение имитирует реальный почтовый сервис, который предоставляет возможность пользователям проверять наличие писем почты в различных стандартный каталогах, таких как "Inbox", "Sent" и прочее. Осуществлена возможность отправки писем с любого типа вложениями, однако возможность работы с форматированным текстом ( например, пользуясь фреймворком quilljs) будет осуществлена в дальнейшем. Предоставлена возможность ведения черного списка реципиентов, то есть клиент не будет получать от таких лиц писем. *Скоро будут добавлена возможность чтения вложенных файлов из письма,так как на данный момент можно прочесть лишь типы **text/plain** или **plain/html**. Все скриншоты и gif будут приложены в папке screenshots.
Регистрация клиента будет возможна в том случае, если он имеет пароль приложения своей почты.

Проект был разделен на 2 части - backend и frontend, написанные на Java(Spring Framework)  и Js( Vue Framework). Общение клиента и сервера происходят по http-запросам.

### Java (технологии)

+ Spring Security
+ Spring Data( Jdbc )
+ Jakarta Mail( работа с почтой, сложными MultiPart типами сообщений, протоколами IMAP,SMTP и прочее)
+ Java-JWT( авторизация происходит именно по access и refresh JWT-токенам)
+ PostgreSQL
+ Java Reflection API( необходимо в случае,когда нужно получить данные IMAP и SMTP серверов, такие как порт, хост и имена папок)
+ Java IO ( для извлечения отличных от plain/text и text/html bodypart-типов)


### JS(технологии)
+ Axios(осуществление запросов на сервер) - для комфортной работы использовались interceptors,а также axios request cancellation
+ Vue JS( Vue-Router, Vuex и т.д.)
+ Оповещение о новых сообщениях в топике используя интервальные запросы
+ Пагинация сообщений
+ Сортировка сообщений по различным правилам


### CSS/HTML
+ Tailwind

### Общее
+ Хранение изображений в БД в виде объектов blob

### TODO-лист для текущего приложения
- Реализовать возможность аутентификации и авторизации через сторонние сервисы с помощью технологии OAUTH2
- Обновление личного профиля клиента(включая аватар)
